【新聞】金燦榮：蔡政府傷大陸民意疫情過後兩岸進一步惡化

2020-03-05 12:08聯合報/記者李仲維/即時報導

中國人民大學國際關係學院教授金燦榮接受觀察者網專訪時表示，台灣當局和台獨傷害了大陸的民意，對兩岸關係非常不利，新冠肺炎疫情之後，預期兩岸關係將更加嚴峻。

金燦榮稱，包括台獨分子、海外的異見人士、香港的新納粹，這些人的意識形態被政治徹底扭曲，違反人倫的基本道德，被政治仇恨掩蓋了基本的人性。這些勢力和大陸已經構成敵我矛盾，已經可以算得上是社會性的病毒。

金燦榮認為，台灣這種思潮，由於有公權力支撐，所以表現得格外明顯。包括切斷大小新三通、限制口罩出口，不接大陸台胞回去、對陸配公然歧視等不勝枚舉，對兩岸關係的影響肯定很大。但是他基本上把台獨、香港新納粹、海外異見人士、疆獨藏獨放在一大類，這些敵對勢力是大陸社會中的病毒，不是說說理、妥協就可以解決的。

他指出，在疫情爆發以後，在中國人裡存在著病毒，它大致包括：台獨、香港新納粹、海外異見人士、疆獨藏獨。這些病毒和大陸社會主體的矛盾，已經不是人民內部矛盾了，而是敵我矛盾，可以定位他們是中國社會的病毒。

金燦榮說，毫無疑問，兩岸關係在疫情之後，至少從民意的角度講對抗性就更強了，從政府角度來講，大陸政府現在對於形勢的判斷也十分嚴峻，然後表現在全國萬眾一心、眾志成城抵抗病毒這個敵人的同時，針對台獨的軍事動作一點也沒有停歇。

他強調，台灣當局和台獨民意傷害了大陸的民意，對兩岸關係非常不利，疫情之後，兩岸關係更加嚴峻是可以做預期的。兩岸關係會在疫情之後進一步惡化，但是兩岸的力量對比朝著對大陸有利的方向傾斜，不會因為疫情而有所變化。

一位台灣人的勸告： 「年青人，你們不要小看中共，别對解放軍掉以輕心， 解放軍是非常優秀的軍隊，從來不打準備不足的仗， 戰前一定花時間做好準備。 你們年紀太細，不知情， 我大概12，13歲時，就聽過解放軍準備攻打台灣， 到我現在40歲了，仍未開始打， 準備了28年還未準備完， 比起勾踐卧薪嘗膽 還要厲害喔。」

正啊，敵我矛盾
係敵人就要出解放軍喇

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

爆唔死先算啦

中共成功將反共統戰

佢講緊咩？平行時空咁既

你仲有然後先講啦，好煩呀

哦

共產黨先係病毒

台灣得4X單確診
嬲嬲豬

從來都要敵我矛盾啦你咪當佢係自己人吖嘛
人哋打咗你咁多年仲叫人哋自己人痴線㗎
有斯德哥爾摩後群症

香港新納粹

佢承認香港民族

呢件乜春學者食懵左？

配合香港左癌，裡應外合老屈香港人極右新納粹

違反人倫的基本道德，被政治仇恨掩蓋了基本的人性
講緊共產黨?

生於湖北武漢

係咪打算用戰爭轉移自己既內部矛盾喇？
係出兵就快

台灣總統點解要顧中國民意？係咪想鼓吹english反攻大陸？

呢啲撚仆街幾撚想台灣奶晒野
點知小英防疫戰上暫時大獲全勝
仲可以順便改革健保 改番馬英九放寛比支那人同班賣國賊啲健保福利

（上刪一千字）

。。。支共政府和淋病班子傷害了香港的民意，對中港關係非常不利，疫情之後，中港關係更加嚴峻是可以做預期的。中港關係會在疫情之後進一步惡化，但是中港的力量對比朝著對香港有利的方向傾斜，不會因為疫情而有所變化。